<body style="direction: rtl; font-family: tahoma">

<h1>فریم ورک نون روغنی</h1>
<p>این فریم ورک واسه این ساخته شده که واسه پروژه هاتون در سرع ترین زمان ممکن، سریع ترین API Server رو راه اندازی کنین.</p>
<p>نون روغنی در حالت پیشفرض تمام فایل های موجود در پوشه functions و libs رو لود میکنه. پس توابع و کتابخونه هایی که توی پروژه تون بهش نیاز دارین رو توی این پوشه ها بریزین.</p>
<p>بخش روتینگ نون روغنی با توجه به آدرسی که کاربر وارد میکنه، کنترلر مورد نظر رو از پوشه ی controllers لود میکنه. مثلا وقتی بخش روتینگ آدرس https://domain_name/?ng=controller_name/action1/action2 رو میگیره، بعد از لود توابع و کتابخونه ها، فایل controller_name.php رو از اون پوشه لود میکنه و شما باید کدهاتون رو در قالب کنترلر بنویسید.</p>
<br>
<p>نون روغنی یه ORM خیلی سبک و باحال هم داره. مستنداتش رو میتونید در صفحه http://idiorm.readthedocs.io/en/latest مطالعه کنید.</p>
<p>توابع زیر هم از قبل واسش تعریف کردم که به دردتون میخوره:</p>
<table>
    <tr>
        <td>Jsonify(data, (int) status_code)</td>
        <td>هرچی بهش بدین به صورت json خروجی میده</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>_get | _post | _global_data</td>
        <td>به دیتا هایی که از طریق متد POST و GET ارسال شده میتونین دسترسی داشته باشین. واسه دسترسی به متغیر های خود PHP هم میتونین از تابع _global_data استفاده کنین</td>
    </tr>
    <tr>
        <td>route((int) id)</td>
        <td>دسترسی ساده تر به controller_name, action1, action 2 و غیره</td>
    </tr>
</table>
</body>